美智庫：菲在中業島填海 中國百船齊發圍島

美國智庫「亞洲海事透明倡議組織」6日公布，菲律賓正在南海中業島填海造陸，而中國曾百船齊發圍島（圖），雙方船艦一度在中業島海域遙遙對峙。（網頁）

（中央社記者林行健馬尼拉7日專電）美國智庫「亞洲海事透明倡議組織」（AMTI）昨天公布，菲律賓正在南海中業島（Thitu）填海造陸，而中國曾百船齊發圍島，雙方船艦一度在中業島海域遙遙對峙。

亞洲海事透明倡議組織6日在網站上公布衛星照片，稱菲律賓在中業島堤道以北填造3萬2000平方公尺的土地，相當於城市裏的3個街區，並暗示菲國將在這片新生地上建造漁港、海水淡化廠、太陽能板列陣、住宅和海洋研究設施。

對此，中國採取「包心菜」戰略，從渚碧礁（Subi Reef）出動漁船、海警船和人民解放軍軍艦，像包心菜一樣層層圍住中業島，以威嚇菲律賓，船隻數量去年12月20日一度達到95艘之多，今年1月26日減至26艘。

亞洲海事透明倡議組織說，中國的漁船沒有漁具，且關閉了船舶自動辨識系統，更像是海上民兵部隊（maritime militia）。

渚碧礁目前由中國控制，中業島則由菲律賓占據，兩島相隔約12海里，2018年12月20日衛星照片顯示，中國1艘驅逐艦和1艘海警船，以及菲律賓1艘海軍軍艦，在中業島海域遙遙相望。

2017年8月，菲國漁民打算在中業島附近沙洲興建遮蓋物時，中國「包心菜」船隊也曾包圍過中業島。

亞洲海事透明倡議組織報告引述菲律賓國防部長羅倫沙納（Delfin Lorenzana）稱，中國駐菲大使2018年11月曾要求菲國停止中業島設施改善工程。

羅倫沙納今天向菲國媒體說明，菲國目前在中業島興建下水滑道，下一步將是為飛機跑道鋪設水泥，再來是填海300公尺以延長飛機跑道。

雖然菲律賓與中國的關係在總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）上任後明顯改善，但南海依然暗潮洶湧。羅倫沙納最近多次公開表示，馬尼拉希望與華府重新檢視已簽署68年的「菲美共同防禦條約」，以因應中國在南海的勢力擴張。

目前不清楚菲國重新檢視菲美共同防禦條約的要求，與中國船隊包圍中業島是否有關。（編輯：郭中翰）1080207

支那真係野蠻到
自己填島軍事化就得
人地填島就圍撚住人地

不過菲律賓都係垃圾國家

唔好圍啦
快d登陸收復國土啦

事實中業島係我地中國喎

支那人食左草未？

你填就得，人地填就阻止

屌你啦賓仔，想食兩家茶禮

係台灣至真

1971年
7月29日，中業島的中華民國駐軍暫時移往太平島躲避颱風[13]，菲律賓趁機派遣部隊登陸此島，並且將島嶼命名為「派格阿薩島」（Pag-Asa）。[14]原本中華民國駐軍打算一小時內殲滅入侵的菲律賓部隊，但接獲中華民國政府急電：「不得挑戰菲律賓人的行動」而未行動[15]。

仲好講

如果真打台灣要打到去馬尼拉都仲得

支那d漁船都係假既, 跟本共狗共兵扮.